# Notes

Ces données sont utilisées dans le cadre de l'article 
"L'Univers, ses galaxies et le machine Learning",
paru dans GNU/Linux Magazine HS n° 094.

Pour récupérer les données et pouvoir reproduire les exemples de l'article:
```sh
$ git clone https://gitlab.com/jz_42/AstrophysicML.git « mydatadirectory »
$ cd « mydatadirectory »
```

De plus il nous a été retourner un problème dans l'article, 
nous avons oublié de préciser que les données ont été commiter en utilisant 
`git-lfs`.
Assurez-vous d'avoir installé le client `git-lsf` avant de cloner le dépôt.
Merci à Cédric Buche pour avoir identifié et remonté le problème.

